# baseURI: https://w3id.org/cbnl/skos/term
# imports: https://w3id.org/nen2660/skos/term
# prefix: cbnl-term

@prefix cbnl-term: <https://w3id.org/cbnl/skos/term#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix thesaurus: <https://bimloket.nl/data/kernmodel/thesaurus#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://w3id.org/cbnl/skos/term>
  a owl:Ontology ;
  owl:imports <https://w3id.org/nen2660/skos/term> ;
  owl:versionInfo "Created with TopBraid Composer" ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#048B3010-0BD1-4A89-9F49-FE6D825DA799>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#InformationObject> ;
  skos:definition "Informatieobject voor het registreren en koppelen van documenten aan objecttypes."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Document"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Informatieobject voor het registreren en koppelen van documenten aan objecttypes."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#0DCEE6C7-87BC-498C-A02A-25271DB1BC9A>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:definition "Gegevens die specifiek zijn voor de registratie van ruimtelijke objecten ter inrichting van het water."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Waterinrichtingsobject"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gegevens die specifiek zijn voor de registratie van ruimtelijke objecten ter inrichting van het water."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#12E770A0-981A-4FAB-9245-60D5A4593260>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:definition "Gegevens die specifiek van toepassing zijn op overbruggingsobjecten."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Overbrugging"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gegevens die specifiek van toepassing zijn op overbruggingsobjecten."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#13FD95AF-BA1E-41CC-8603-F9A6AA4A885D>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#DiscreteObject> ;
  skos:definition "Verzameling van gegevens die betrekking hebben op de constructie van het object."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Constructie"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Verzameling van gegevens die betrekking hebben op de constructie van het object."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#14571ED0-89FC-4D77-9E27-980698045183>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Landschappelijk ingericht terrein, begroeid met houtachtige en kruidachtige vegetatie, verharding, objecten, waterpartijen en dergelijke, bedoeld als (grootschalige) recreatieve voorziening."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Recreatiegebied"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Landschappelijk ingericht terrein, begroeid met houtachtige en kruidachtige vegetatie, verharding, objecten, waterpartijen en dergelijke, bedoeld als (grootschalige) recreatieve voorziening."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#1CDCC6AA-16CE-4ACC-A6C3-991ED1202AB0>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#9B0EFE1B-2E07-4F03-9C8E-E5C95A9937FD> ;
  skos:definition "Deel van een stad of woonplaats."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Stadsdeel of kern"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Deel van een stad of woonplaats."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#1EA4EE45-672D-477D-9BB4-6961418FE601>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Gebaand gedeelte van het terrein ten behoeve van het verkeer te land, in lengte- en dwarsrichting begrensd door weggrenzen."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Weg"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gebaand gedeelte van het terrein ten behoeve van het verkeer te land, in lengte- en dwarsrichting begrensd door weggrenzen."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#3374442D-C17C-4066-8812-019E1D85B635>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#9B0EFE1B-2E07-4F03-9C8E-E5C95A9937FD> ;
  skos:definition "Een openbare ruimte is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorziene buitenruimte die binnen ��n woonplaats is gelegen"@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Openbare ruimte"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Een openbare ruimte is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorziene buitenruimte die binnen ��n woonplaats is gelegen"@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#3B3EFE39-8D7C-4D8E-B680-EEF5EB38DBD4>
  thesaurus:altDefinition_1 "Basisgegevens voor het gebruik van informatieobjecten."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#3ED0FC93-5515-4D25-9D2E-1A4AF123D1A4>
  thesaurus:altDefinition_1 "Registratie van algemene gegevens van fysieke objecten."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#40E5BFD4-F071-466B-A8A7-C1A0AC092BA9>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Gebied dat wegens natuurschoon en/of natuurlijke historie in stand wordt gehouden."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Natuurgebied"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gebied dat wegens natuurschoon en/of natuurlijke historie in stand wordt gehouden."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#4223240C-8786-4D44-889E-9F54BA39A837>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:definition "Gegevens die specifiek zijn voor de registratie van leidingen, een geheel van geleiders welke voorzien zijn van ��n ommanteling en bestemd is voor transport van materie."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Leiding"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gegevens die specifiek zijn voor de registratie van leidingen, een geheel van geleiders welke voorzien zijn van ��n ommanteling en bestemd is voor transport van materie."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#FunctionalEntity> ;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#SpatialRegion> ;
  skos:definition "Gegevens die specifiek zijn voor het registreren van begrensde en benoemde gebied die door een functionele eenheid beschreven wordt."@NL-nl ;
  skos:editorialNote "is een functioneel gebied ook een spatial region en andersom?" ;
  skos:prefLabel "Functioneel gebied"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gegevens die specifiek zijn voor het registreren van begrensde en benoemde gebied die door een functionele eenheid beschreven wordt."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#47F12418-C5F8-44E0-8EC6-3D0C59933726>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#13FD95AF-BA1E-41CC-8603-F9A6AA4A885D> ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Verharde lagen van een weglichaam, speel- en sportondergronden en onbegroeide terreindelen inclusief fundering."@NL-nl ;
  skos:editorialNote "wordt hier niet het fysieke object bedoeld? Dus geen functioneel gebied, maar technical object." ;
  skos:prefLabel "Verhardingsobject"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Verharde lagen van een weglichaam, speel- en sportondergronden en onbegroeide terreindelen inclusief fundering."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#47FBBA3E-34BB-4F4B-A4EA-B6FBFA34426C>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#9B0EFE1B-2E07-4F03-9C8E-E5C95A9937FD> ;
  skos:definition "Een aaneengesloten gedeelte van een wijk, waarvan de grenzen zoveel mogelijk zijn gebaseerd op topografische elementen."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Buurt"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Een aaneengesloten gedeelte van een wijk, waarvan de grenzen zoveel mogelijk zijn gebaseerd op topografische elementen."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#48F6FA03-08BE-4DB7-BC2F-A0D6E3B68F14>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "RVV1990: elk voor rijdende voertuigen bestemd weggedeelte met uitzondering van de fietspaden en de fiets/bromfietspaden; Rijloper: Dat deel van een in een niveau aangebrachte verharding, waarvan het rijdende verkeer gebruik dient te maken."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Rijbaan"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "RVV1990: elk voor rijdende voertuigen bestemd weggedeelte met uitzondering van de fietspaden en de fiets/bromfietspaden; Rijloper: Dat deel van een in een niveau aangebrachte verharding, waarvan het rijdende verkeer gebruik dient te maken."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#4BE53997-2F11-49CA-B92D-19D7087B2E3A>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:definition "Het vastleggen van de laagopbouw van een verhardingsobject via constructielagen."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Constructielaag verhardingsobject"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Het vastleggen van de laagopbouw van een verhardingsobject via constructielagen."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#4D7A53FE-4D42-4961-9277-752947A2C987>
  thesaurus:altDefinition_1 "Registratie van algemene gegevens van virtuele objecten."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#54EE3712-08CA-48FF-A9C8-5C37E05692FC>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader cbnl-term:eeea9503-0f6c-408a-be7e-3dd43e21a72e ;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#DiscreteObject> ;
  skos:definition "Een Pand is de kleinste bij de totstandkoming functioneel en bouwkundig-constructief zelfstandige eenheid die direct en duurzaam met de aarde is verbonden en betreedbaar en afsluitbaar is."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Pand"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Een Pand is de kleinste bij de totstandkoming functioneel en bouwkundig-constructief zelfstandige eenheid die direct en duurzaam met de aarde is verbonden en betreedbaar en afsluitbaar is."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#65c47c87-ef52-4835-aaae-da533e5631db>
  a skos:Concept ;
  dct:source "Kernmodel beta" ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "door een type landgebruik gekarakteriseerd zichtbaar begrensd functioneel gebied, niet zijnde weg, spoorbaan of watergebied."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Terrein"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "door een type landgebruik gekarakteriseerd zichtbaar begrensd stuk grond, niet zijnde weg, spoorbaan of water."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "https://www.aquo.nl/index.php/Id-38042c0e-d905-4f20-a34b-ea97316d8b3d" ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#695B15CB-4D68-4800-88B1-EC1FE9299673>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#9B0EFE1B-2E07-4F03-9C8E-E5C95A9937FD> ;
  skos:definition "Begrenzing van een postcodegebied (6 posities)."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Postcodegebied"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Begrenzing van een postcodegebied (6 posities)."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#71BCDE9D-88C2-4519-8105-028E40898AB5>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#DiscreteObject> ;
  skos:definition "Gegevens die specifiek zijn voor de registratie van civiel-technische werken voor de infrastructuur van wegen, water, spoorbanen, waterkeringen en/of leidingen en niet bedoeld voor permanent menselijk verblijf."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Kunstwerk"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gegevens die specifiek zijn voor de registratie van civiel-technische werken voor de infrastructuur van wegen, water, spoorbanen, waterkeringen en/of leidingen en niet bedoeld voor permanent menselijk verblijf."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#761406D1-87BC-4DC1-B1B7-BD3BB7AB54A7>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:definition "Verzameling van gegevens die gelden voor alle vegetatieobjecten."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Vegetatieobject"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Verzameling van gegevens die gelden voor alle vegetatieobjecten."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#7C3ADDD3-7C29-45DE-BF66-3FB3ED084750>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Gedeelte van een weg, fiets- of voetpad dat in lengterichting wordt begrensd."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Wegvak"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gedeelte van een weg, fiets- of voetpad dat in lengterichting wordt begrensd."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#7F3202B1-9A3B-4E02-B4F4-31EBCE6B8DEF>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:definition "Gegevens die specifiek zijn voor de registratie van ruimtelijke objecten die dienen voor de inrichting van de openbare weg."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Weginrichtingsobject"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gegevens die specifiek zijn voor de registratie van ruimtelijke objecten die dienen voor de inrichting van de openbare weg."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#7FFCB522-277D-4A2A-AA2A-FBCC2A68F0A1>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Voor voetgangers bestemde deel van een weg of alleen voor voetgangers toegankelijke weg. In de bebouwde kom is het voetpad vaak enigszins verhoogd (trottoir). Een voetpad wordt aangegeven met bord G07."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Voetpad"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Voor voetgangers bestemde deel van een weg of alleen voor voetgangers toegankelijke weg. In de bebouwde kom is het voetpad vaak enigszins verhoogd (trottoir). Een voetpad wordt aangegeven met bord G07."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#81CBE022-0D94-4377-82CA-3AA12937FE8D>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader cbnl-term:babca5dd-ec2b-4569-9977-a524d2c83290 ;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#DiscreteObject> ;
  skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje water met gelijkblijvende, homogene eigenschappen en relaties dat er binnen het objecttype Water van NEN 3610 wordt onderscheiden en dat permanent met water bedekt is."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Waterobject"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje water met gelijkblijvende, homogene eigenschappen en relaties dat er binnen het objecttype Water van NEN 3610 wordt onderscheiden en dat permanent met water bedekt is."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#859E06E4-CE87-4BAA-8FFD-FF4E73D7CC25>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Gebied op een baan, in lengterichting begrensd door een beginraai en een eindraai, en in dwarsrichting begrensd door: ofwel twee opeenvolgende zichtbare overgangen in materie, ofwel twee opeenvolgende zichtbare kniklijnen, ofwel een zichtbare overgang in materie en een naastgelegen zichtbare kniklijn, ofwel, ingeval asstreep en deelstrepen ontbreken, een zichtbare overgang in materie en de denkbeeldige lijn ter plaatse van het midden van de verharding van een enkelbaansweg of fietspad bestemd voor en voldoende breed voor verkeer in twee rijrichtingen."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Strook"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gebied op een baan, in lengterichting begrensd door een beginraai en een eindraai, en in dwarsrichting begrensd door: ofwel twee opeenvolgende zichtbare overgangen in materie, ofwel twee opeenvolgende zichtbare kniklijnen, ofwel een zichtbare overgang in materie en een naastgelegen zichtbare kniklijn, ofwel, ingeval asstreep en deelstrepen ontbreken, een zichtbare overgang in materie en de denkbeeldige lijn ter plaatse van het midden van de verharding van een enkelbaansweg of fietspad bestemd voor en voldoende breed voor verkeer in twee rijrichtingen."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#8B9D6F6F-524D-45CA-8A1A-996414BFD04B>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#9B0EFE1B-2E07-4F03-9C8E-E5C95A9937FD> ;
  skos:definition "Begrenzing van de gemeente."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Gemeente"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Begrenzing van de gemeente."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#8D545D3C-1311-43A0-8571-CB82B429BFB4>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "De as van het spoor, dat wil zeggen het midden van twee stalen staven op een onderling vaste afstand, waarover een trein, tram, of sneltram rijdt."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Spooras"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "De as van het spoor, dat wil zeggen het midden van twee stalen staven op een onderling vaste afstand, waarover een trein, tram, of sneltram rijdt."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#8F2BD038-31A2-4933-A20F-5525FED4BD5D>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#9B0EFE1B-2E07-4F03-9C8E-E5C95A9937FD> ;
  skos:definition "Begrenzing van de woonplaats."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Woonplaats"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Begrenzing van de woonplaats."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#9B0EFE1B-2E07-4F03-9C8E-E5C95A9937FD>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#SpatialRegion> ;
  skos:definition "Gegevens die specifiek zijn voor voor registratieve gebieden. Op basis van wet- of regelgeving afgebakende gebieden die als eenheid geldt van politiek/bestuurlijke verantwoordelijkheid of voor bedrijfsvoering."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Registratief gebied"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gegevens die specifiek zijn voor voor registratieve gebieden. Op basis van wet- of regelgeving afgebakende gebieden die als eenheid geldt van politiek/bestuurlijke verantwoordelijkheid of voor bedrijfsvoering."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
<https://w3id.org/cbnl/skos/term#9D290746-6CBF-453B-884B-C6BF5B12FC26>
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader cbnl-term:eeea9503-0f6c-408a-be7e-3dd43e21a72e ;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#DiscreteObject> ;
  skos:definition "Constructieonderdeel, onderdeel van een objecttype die als zelfstandig objecttype beheerd kan worden."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Constructieonderdeel"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Constructieonderdeel, onderdeel van een objecttype die als zelfstandig objecttype beheerd kan worden."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:AA28383D-3F96-4688-AD5E-91C85CBC4221
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader cbnl-term:babca5dd-ec2b-4569-9977-a524d2c83290 ;
  skos:definition "Gebied grenzend aan oppervlaktewater, primair in gebruik voor de oppervlaktewaterhuishouding (waterafvoer, wateraanvoer en waterconservering).   Opmerking: Grachten, sloten, vijvers, greppels en droge sloten worden toegerekend aan het functionele gebied waarbinnen zij liggen."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Waterwegen"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gebied grenzend aan oppervlaktewater, primair in gebruik voor de oppervlaktewaterhuishouding (waterafvoer, wateraanvoer en waterconservering).   Opmerking: Grachten, sloten, vijvers, greppels en droge sloten worden toegerekend aan het functionele gebied waarbinnen zij liggen."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:AA359515-53C3-428B-AC68-9A0BF4C19A0F
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Ongelijkvloers kruispunt van (regionale) stroomwegen, bijvoorbeeld vormgegeven als klaverblad-, ster- of turbineknooppunt. Twee regionale stroomwegen of een regionale stroomweg en een nationale stroomweg kunnen onderling een knooppunt vormen. Verkeer kan op knooppunten met relatief hoge snelheid uitwisselen via verbindingswegen of parallelbanen waarbij op de verkeersstroom wordt in- of uitgevoegd."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Knooppunt"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Ongelijkvloers kruispunt van (regionale) stroomwegen, bijvoorbeeld vormgegeven als klaverblad-, ster- of turbineknooppunt. Twee regionale stroomwegen of een regionale stroomweg en een nationale stroomweg kunnen onderling een knooppunt vormen. Verkeer kan op knooppunten met relatief hoge snelheid uitwisselen via verbindingswegen of parallelbanen waarbij op de verkeersstroom wordt in- of uitgevoegd."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:B274C627-00E9-46DF-B897-C72DA698473A
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#71BCDE9D-88C2-4519-8105-028E40898AB5> ;
  skos:broader cbnl-term:eeea9503-0f6c-408a-be7e-3dd43e21a72e ;
  skos:definition "Kunstwerk over een waterweg, watergang of waterloop, bestaande uit een brugdek gesteund door pijlers en/of landhoofden."@NL-nl ;
  skos:editorialNote "is dit niet een technical object i.p.v. een functional entity? Waarom brug wel en tunnel niet?" ;
  skos:prefLabel "Brug"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Kunstwerk over een waterweg, watergang of waterloop, bestaande uit een brugdek gesteund door pijlers en/of landhoofden."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:B4935E75-46CA-414D-949D-30A8B801FD5B
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#DiscreteObject> ;
  skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een begroeid terrein dat er binnen het objecttype Begroeiing van NEN 3610 wordt onderscheiden, met aaneengesloten vegetatie."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Groenobject"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een begroeid terrein dat er binnen het objecttype Begroeiing van NEN 3610 wordt onderscheiden, met aaneengesloten vegetatie."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:B5947439-11E6-423E-B67B-671905610154
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#9B0EFE1B-2E07-4F03-9C8E-E5C95A9937FD> ;
  skos:definition "Een aaneengesloten gedeelte van het grondgebied van een gemeente, waarvan de grenzen zoveel mogelijk zijn gebaseerd op sociaalgeografische kenmerken."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Wijk"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Een aaneengesloten gedeelte van het grondgebied van een gemeente, waarvan de grenzen zoveel mogelijk zijn gebaseerd op sociaalgeografische kenmerken."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:B955C931-DAB5-43BD-AE9D-9EBBCF78C3BA
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader cbnl-term:babca5dd-ec2b-4569-9977-a524d2c83290 ;
  skos:definition "Een haven is een deels omsloten stuk water, dat gebruikt kan worden als ligplaats of aanlegplaats voor vaartuigen, vooral schepen."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Haven"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Een haven is een deels omsloten stuk water, dat gebruikt kan worden als ligplaats of aanlegplaats voor vaartuigen, vooral schepen."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:C0F3DE1B-AF3D-4CA8-85CB-0FD47A1FC0FD
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Waterkerende en/of scheidende, kunstmatige of natuurlijke hoogte of hooggelegen gronden inclusief de daarin aanwezige waterkerende elementen."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Kering"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Waterkerende en/of scheidende, kunstmatige of natuurlijke hoogte of hooggelegen gronden inclusief de daarin aanwezige waterkerende elementen."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:D14FE879-40FE-414B-9FE3-89AD7D9B907B
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Weg, verkeersbaan of rijbaan bestemd voor fietsers, snorfietsers en eventueel bromfietsers."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Fietspad"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Weg, verkeersbaan of rijbaan bestemd voor fietsers, snorfietsers en eventueel bromfietsers."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:D75F4064-3922-4DDA-BF8D-7C26F748DAE2
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Een functioneel gebied voor het beheren en inspecteren van de objecten binnen de begrenzing. Het beheervak kan ook uit meerdere vlakken bestaan (multivlak)."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Beheervak"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Een functioneel gebied voor het beheren en inspecteren van de objecten binnen de begrenzing. Het beheervak kan ook uit meerdere vlakken bestaan (multivlak)."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:DEE45E84-56AF-4948-9FE8-9D584AF7DE07
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#9B0EFE1B-2E07-4F03-9C8E-E5C95A9937FD> ;
  skos:broader cbnl-term:babca5dd-ec2b-4569-9977-a524d2c83290 ;
  skos:definition "Regionaal gebied onder het bestuur van een overheidsinstantie (waterschap) die tot taak heeft de waterhuishouding in dit gebied te regelen."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Waterschapsgebied"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Regionaal gebied onder het bestuur van een overheidsinstantie (waterschap) die tot taak heeft de waterhuishouding in dit gebied te regelen."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:E4C1E5E3-5895-40D9-96EA-3CB840057592
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#71BCDE9D-88C2-4519-8105-028E40898AB5> ;
  skos:broader cbnl-term:eeea9503-0f6c-408a-be7e-3dd43e21a72e ;
  skos:definition "Een tunnel is een kunstmatig aangelegde onderdoorgang om tussen twee punten transport, passage of communicatie mogelijk te maken. Doorgaans is de tunnel langer dan 300 meter."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Tunnel"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Een tunnel is een kunstmatig aangelegde onderdoorgang om tussen twee punten transport, passage of communicatie mogelijk te maken. Doorgaans is de tunnel langer dan 300 meter."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:E70C3A62-A298-436A-B72C-A79A96061A6E
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#9B0EFE1B-2E07-4F03-9C8E-E5C95A9937FD> ;
  skos:definition "Begrenzing van de provincie."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Provincie"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Begrenzing van de provincie."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:E9091F41-09F6-42D6-9295-8FE1CA541981
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een terrein, dat er binnen het objecttype Terrein van NEN 3610 wordt onderscheiden, met of zonder aaneengesloten vegetatie."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Terreindeel"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een terrein, dat er binnen het objecttype Terrein van NEN 3610 wordt onderscheiden, met of zonder aaneengesloten vegetatie."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:F5DDDF76-4234-427B-B497-8B2ABCC98336
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Gebied primair in gebruik voor land- en tuinbouwproductie."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Agrarisch gebied"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gebied primair in gebruik voor land- en tuinbouwproductie."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:FFA16BB2-FA5A-49F1-B3E8-794499B02785
  a skos:Concept ;
  dct:source "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#DiscreteObject> ;
  skos:definition "Gegevens die specifiek zijn voor voor met de aarde verbonden duurzaam bouwwerk, dat niet valt onder de definities van een pand of kunstwerk."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Bouwwerk"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "Gegevens die specifiek zijn voor voor met de aarde verbonden duurzaam bouwwerk, dat niet valt onder de definities van een pand of kunstwerk."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "IMBOR2021beta"@NL-nl ;
.
cbnl-term:babca5dd-ec2b-4569-9977-a524d2c83290
  a skos:Concept ;
  dct:source "Kernmodel beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/cbnl/skos/term#43DD67FD-75F0-4FE0-90F0-DB49048F14C6> ;
  skos:definition "Functioneel gebied waaraan eisen gesteld worden voor m.n.ecologie en waterkwaliteit, drinkwater, regionale watervoorziening, beroepsvisserij, -vaart, koelwater en zwemwater."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Water gebied"@NL-nl ;
  thesaurus:altDefinition_1 "objectcategorie in het natte beheer van de infrastructuur waaraan functie-eisen gesteld worden voor m.n.ecologie en waterkwaliteit, drinkwater, regionale watervoorziening, beroepsvisserij koelwater en zwemwater."@NL-nl ;
  thesaurus:sourceAltDefinition_1 "https://www.aquo.nl/index.php/Id-c88682ad-1f55-43b4-94db-004354ad1697" ;
.
cbnl-term:eeea9503-0f6c-408a-be7e-3dd43e21a72e
  a skos:Concept ;
  dct:source "Kernmodel beta"@NL-nl ;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#FunctionalEntity> ;
  skos:definition "Een functionele entiteit dat het beheer van een discreet object omvat voor het in stand houden van de werking ervan."@NL-nl ;
  skos:prefLabel "Beheerd object"@NL-nl ;
.
